Node version: v6.5.0

Cordova version: 6.3.1

Config.xml file: 

<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<widget id="com.seidor.barcodeScanner" version="1.0.0" xmlns="http://www.w3.org/ns/widgets" xmlns:cdv="http://cordova.apache.org/ns/1.0">
    <name>seidorQR</name>
    <description>
        A sample Apache Cordova application that responds to the deviceready event.
    </description>
    <author email="dev@cordova.apache.org" href="http://cordova.io">
        Apache Cordova Team
    </author>
    <content src="index.html" />
    <plugin name="cordova-plugin-whitelist" spec="1" />
    <access origin="*" />
    <allow-intent href="http://*/*" />
    <allow-intent href="https://*/*" />
    <allow-intent href="tel:*" />
    <allow-intent href="sms:*" />
    <allow-intent href="mailto:*" />
    <allow-intent href="geo:*" />
    <platform name="android">
        <allow-intent href="market:*" />
    </platform>
    <platform name="ios">
        <allow-intent href="itms:*" />
        <allow-intent href="itms-apps:*" />
    </platform>
    <plugin name="cordova-plugin-android-permissions" spec="~0.10.0" />
</widget>


Plugins: 

com.phonegap.plugins.barcodescanner,cordova-plugin-android-permissions,cordova-plugin-whitelist

Error retrieving Android platform information: 
Android SDK is not set up properly. Make sure that the Android SDK 'tools' and 'platform-tools' directories are in the PATH variable. 

Error: cmd: Command failed with exit code 1 Error output:
"android" no se reconoce como un comando interno o externo,
programa o archivo por lotes ejecutable.



Error retrieving iOS platform information: Error: cmd: Command failed with exit code 1 Error output:
"xcodebuild" no se reconoce como un comando interno o externo,
programa o archivo por lotes ejecutable.

